2020 fresh grad 畢業即失業圍爐區 （6）

新post
以下開放討論
就快新一年
祝大家搵到工

我是1001 代開

做緊閪工lm

後生仔捱陣先
點閪法？

19 grad
其實同事manager都唔錯
但有啲同事成日走精面卸膊
搞到我好忙 manager都睇得出 會出手睇下點搞
但做都身心疲累 走唔走好

騎住先啦有錢好過無錢
不過如果影響身心健康就建議辭

20仲未搵到留名

有冇巴絲做落發覺個行業唔係咁岩自己?
做左幾日仲學緊野未落手已經有d咁既諗法
但其他行業我都唔會有興趣, 根本唔想返工

NGO?

老牌港閪公司 連登有人屌過

我係 不過人工算係咁 所以如果可以 唔會辭職住

我自己做落未必唔啱自己
反而係好似能力唔夠
人地好輕鬆做到既野
我永遠用咗最蠢最耐既方法去做
Turn out出黎 人地又快又靚仔
我又慢又肉酸

橙

lm

19grad 15k graphic designer 要做埋admin 打雜 會計 幫手出埋貨 過完年唔做了

又係呢啲10項全能嘅閪工

原本得萬3 仲撚慘

要你做咁多野
佢都過意唔去
傻啦 邊可能

為咗慳成本？

做閪工辛苦d 定係冇工開慘d
讀sport 失業

閪工出得起既人工 你大把選擇 無謂留戀果一兩間

唔緊要啦 攞埋雙糧就走架啦

連工都冇得開 先係問題

明顯
最緊要佢知依家唔易搵工
覺得我比多多野你做
你都要硬食唔敢走
好多呢啲仆街老細

搵到新工？
恭喜脫離

未搵 但要搵份好過佢既唔難囉 呢啲人工通街都係啦

真 冇必要為呢啲閪工浪費人生

轉新工又想玩下新野 去做下barista

呢到愈來愈少人

Apply左好耐 冇乜聲氣

係好事黎
希望唔洗開到7
反而要諗係咪要開定2021

開定2020-2021

未有工就會想要 返咗工又唔會想返 只好頂硬上

唔知自己想做咩呢下慘 都係叫返住返工先咁

唔係等錢洗就揾過份啦 呢份好大風險咁

Same
唯有多啲同同事吹水
大家邊做邊傾計 時間快過啲

過probation有得加咪算好大部份公司都冇

Same
人工低你1k

same，同事成日卸膊，邊做邊搵工

我公司冇雙糧，今年冇bonus，過試用冇人工加
仲要6個月試用期

不過有18日AL 人工ok就算
呢排搵唔到更好嘅工

你咩科，fg16k跑贏大市仲話低，想高咪做teller囉，18k

唔岩心水直接quit, 大把econ人爭
中位數你應該exclude專科，依d乞米科中位數係13-14k, 你16 已經好高

中位唔係就係16k咩

已經唔抱希望
見完等offer等空氣

係囉
利申乞食科而家份工14k

收到OFFER

計埋engin it就有，普通科都係13,4k左右

咁樣真係遲早做到抑鬱
但又冇裸辭既勇氣 工又難搵 keep住留意都冇咩apply得落手

same但真係做到好攰 心理都係

𠵱家好多工都要有經驗先請，我怕辭咗會好似之前咁花咗好多時間先揾到份工 (𠵱家呢份係fg後第一份工，用咗差唔多9個月先搵到）

我都覺得精神上有d攰，份工成日做一d冇乜意義又唔係自己想做嘅嘢，但當儲吓經驗先，揾到工就即辭

19 grad 返緊份閪工
做唔夠兩個禮拜已經準備quit
13k 5.5日 仲要乜9都做 都幾忙
今日腦細仲話睇好我
叫我俾啲心機，當自己公司咁做
我聽完真係得啖笑

我又要返黎圍爐
做左1星期都冇就quit左
港資中小企都cls

我做嘅嘢都係打雜
真係因為近同人工正常先繼續返
但返工見到啲同事咁又好嬲 自己又好忙

講黎聽下

12k都冇
個老細都幾
而且應該係二手offer
有個上一手既走得好急
我呢份見工後兩個星期先搵返我
間唔中聽到佢地講個上一手做得差
我係係屋企坐太耐, 太大壓力先接呢個offer

12k..
咩科grad
hd定degree

上一手走得急其實係公司問題，自己辭職，唔關佢工作能力事？

非八大bba degree
我班fd有d搵到正常價, 有d頹極都13k
得我最廢

呢層唔清楚
我就頭幾日已經搞到好大壓力同好唔開心

返工返到人生完左架啦！完左架啦！上帝都沒法攙扶架啦！唔死一身潺呀 ！好地地一個人生咁就完左架啦！

我唔識做架！唔好罵我呀！！！我要返屋企呀！！

真的想哭！真的想哭！返工怎會一臉笑容

恭喜巴打

18 grad 表示 次次疫情一爆就失業
準備二次失業了

係咪有響第2個po講過，你個名好熟口面

Defer一個sem要畢業了
仲未開始搵工

想知大家點樣請假見其他工
聽其他fd講好多公司要今日見聽日返
無時間俾你見其他工

叫你殺人放火都要做
唔做就賠錢

係咪extend probation 基本上都冇得點留

大佬呀 你咁ge 人工已經好高依家仲要咁Ge 情況

2019 7月畢業 之後失業成年 去番讀書

讀咩?

點解D老屎忽咁中意interview問 "你fresh grad點解要請你"

冇心請不如唔好比interview算 聽親都心入面反曬白眼

衰撚到唔請fg 咪自己做飽佢
又要請又要撚人
正宗仆街黎比佢請都唔想做啦

態度又閪 特登講野勁撚細聲
去到後面我都閪埋一份 本身都想扮到好主動

正確態度反正都唔會再見到佢 寄望明年更好啦

sure

新發現ad 朋友做過話間公司唔錯 接受fresh grad。

呢排真係好靜...
連openings都無乜...

我老細都係咁
琴日放工老細仲問我有咩理想
我心諗我拎份咁嘅糧仲可以有咩理想
我最大嘅理想就係快啲搵到第二份工
然之後辭撚咗你份閪工去

你唔好上咁多連登啦，16k非專科已經算好高，你想quit既咪即管quit, 睇下搵唔搵得返呢個價囉

我冇degree出嚟搵工一係要degree一係就要有工作經驗，想搵返入文職做下都難

3大都係T2咋今年

好想公開一間公司
等大家唔使嘥時間係jobdb 撳apply
垃圾閪藍色企業
開始諗住求其有份工返住先
但翻左三個禮拜準備星期一裸辭
五個月換撚咗五個admin

邊行？

港資中小企 公司係賣茶嘅
個老闆閪到爆
基本上做埋佢工人
又要做到工廠女工咁
又要送貨
又要幫老闆買嘢
又要做admin嘢
又要包貨
得11.5k

仲要賣啲大陸茶
好多野都係淘寶貨

5個月換5次人

係啊，仲要全部都係裸辭

呢幾日假期
大家抖抖再重新出發啦
有時唔洗比自己太大壓力架

Ching 估到？

之前喺Josdb見過
但冇apply到

唔洗apply 浪費時間

做住先，儲到咁上下錢同經驗，同個市好番d就裸辭，搵份啱自己既工

仲有冇19,20 fg係未搵到

睇你點答嘅啫，咁都要怨，咁你呢一世都唔好再見工啦😅

啲同事閪你你又怨?
咁你呢一世都唔好再返工啦😅

我

咁快
記得絲打你好似有咗offer無耐

洗極自己腦都捱唔到2月
1月已經想遞信

我都想走

番左幾耐

20fg 表示番緊份醫院入面既清潔工 冇career path可言 勝在人工高 想辭但又好驚搵唔到下一份工

9月開始 岩先先轉title

睇錢睇前景做人
同埋你手頭呢份係perm?

番緊咩？我係純粹唔中意個行業性質先騎住搵
但未搵到已經想走日日番工諗辭職好撚嘔 係到計住幾時遞紙可以食盡啲紅日假

終於揾到工,台灣三線垃圾大學,咁都有FG定做hd價(14k)已經好知足,其實我係當IVE咁讀,,,前前後後,hea 住揾左兩個月,其實我都唔知係咪叫做揾,因為都係上網jxbsbd 1 click apply,好HEA 咁,btw如冇必要唔好上奴記揾,出手低好多,,, 仲有就係除非好等錢洗,如果唔係就堅持揾反自己鐘意的工,我差d動搖左做第二份,,,,用左兩個半月,有10個interview,in左6個,2個offer,中間讀左個短期證書課程,因為公司唔多信你雖然你有pofo

諗下可以報下HA EN

慘得過我一個月搵幾萬，你班人仲係失緊業

果然係失敗者心態

以為自己好醒呀？收皮啦你

得老師一條路

咁你入黎做咩?

一張白紙唔會帶左舊有果一套壞習慣落黎
重新train過可以train到合自己心意既人
鳩up

就係唔中意做護士
本身想報EA 但冇人請

屌你老母

幾錢

我都有報 得EA III有interview不過果陣無去少少後悔 因為仲高我宜家少少同起碼有pt 跳
咁你有冇咩想做

冇咩特別想做 但想搵番有career path既工
已經做咗醫院一排 對住d血好難頂

我都想搵番有career path既工
但又覺得自己人廢 宜家個市又靜
個人灰機到以為自己就係改變唔到
Btw你做左幾耐 如果做左幾個月都頂唔到就閃人啦

𠵱家份工人事複雜，我做junior夾喺中間好難做，同時又要follow幾條team嘅嘢。另外做咗幾個月覺得工作範疇其實都唔係我想做嘅嘢。

日日返工都好唔開心，但係個市好靜、無咩轉工機會，真係好辛苦

去考警察，正

做咗2個月喇
我都覺得自己廢
一齊做野既都係啱啱生咗小朋友既姐姐
唔知同佢地傾咩好
佢地又覺得我大學生唔應該喺度做
我都想走 走唔到
有諗過裸辭

好多人讀master只係逃避
你唔試下永遠唔知邊行啱你

唉我呢邊都係咁既環境 同事都覺得我唔好長留 問題係我想走都走唔到
屋企冇壓力就裸辭啦 搵啲野學下轉行

咩人工先
係咪好大壓力？

係屋企壓力大 佢地冇逼我要交家用點點點 仲話唔開心可以唔做空住搵 係我自己覺得唔可以再咁瀟灑 就算比得少少家用咁都起碼叫唔駛要問雙親拎錢
份工就係冇乜壓力準時收工 但脫節同煩同瑣碎冇乜價值

本身想讀master 都唔知讀咩
你又番咗幾耐

9月到宜家
Master果啲我都未有諗法 個人認為都係做野幾年儲錢去讀好過fg走去讀起碼冇咁重負擔 兒子兒女另計
睇緊啲進修course 搵啲有職能既讀

同我一樣
由番第一個月已經想走 但仲未搵到

咁樣都可以做住搵先
準時收工已好好我冇

理智叫自己做住搵 情感上想一月遞紙

我已經第二份工
我讀緊course但都冇咩特別用途

你讀咩想做office咪搵啲會計/IT讀下？（亂噏

2020grad連interview都冇

搵緊邊行

14k...會計野
朝9晚6 通常都準時收工

個post越嚟越少人

18k 過完半年之後20k

Account it 我都冇興趣
之前發現唔適合quit過

我都冇興趣有時會諗自己廢人一個做乜讀乜都唔岩

你好似係讀工程出身？
工程gpa無咩用㗎喎，入唔到client/政府等於起私人市場做狗。快啲搵啲搵到食嘅行業轉啦

想讀嘅又搵唔到食

咩post黎？

所以變咗肉體靈魂要分離興趣？乞食仲講興趣 讀得黎又搵到食嘅都要去馬

17K 返五日 朝9晩6

大學畢業做清潔工？

識人1st hon做大公司sub仔
冇計，佢英文真心差

一年後再睇番就會多謝自己

搵唔到工搵到頽

Pca

我番個度都仲有一兩個大學生
唔完全係清潔既 講太多會自爆

搵到食就讀唔黎

其實使唔使要讀咩證書先得嫁？？

想請個假見工 但咁岩果日係生日用乜籍口好

所以覺得自己同舊制中五無咩分別 讀完U好似都冇乜用利申乞食科

請npl 話有私人野做
唔會問咁多野吧

照請，生日點解唔可以請假

兼且上司其實唔會留意你幾時生日

唔洗
學歷要求好似中五畢業
入到去都係生咗小朋友唔識英文既姐姐黎
係做半年會叫你出面讀個course考到個牌就加人工
個牌好易考

你係病房入面定咩？
18k 又幾高
但過唔到自己個關

仲2020既, 2021 fg 已經準備加入失業大軍

就係因為個人工 所以一路都未走
有時諗 反正我都係做份冇前途既工 點解唔搵份人工高既

但用咗4年時間同十幾萬去讀
利申同樣乞食科

人比人 比死人
好多時出世已經定咗人一生既高低點
少啲比較 少啲傷害

頹到笑仲要同21 fg掙食

唔太辛苦既話 做住先
有多個錢傍身好d
我都做下做下做左半年都係迫自己番

咁撚好可以準時

越黎越頹
人生流流長仲有排番工

想問下 ，5天正作？ 使唔使反shift 反通宵？？定朝9 放5？

5天
要番shift 唔洗通宵
你好想番？

好想走啊 少錢又福利麻麻公司文化又戇鳩

四號開始返工好緊張

咩u先得架下
野雞u話知你讀到gpa爆5

唔關u事
係科嘅問題

設計搵咩工多

可唔可以講下你讀左咩短期證書課程？

2020fg 係中資做左半年人工14k
有新offer 外資 18k 不過夕陽行業同預左瘋狂ot
有冇巴絲指點下 點取捨好

我一路做一路搵緊工
裸辭喺屋企對住屋企人好辛苦

睇黎consultant真係好高要求，連first hon都入唔到

個別例子黎姐

我覺得要睇工作內容前途同而家份工啲人事關係點

我屋企人有叫我辭工再搵
我唔想對住屋企人係因為政見
成日播cctvb 煩到嘔

我發現讀乜設計,最終都係走向建築工程

BIM(即revit) ..我都唔知講咩好,我本身鐘意畫圖,之前學左一年rhino +grasshopper..但香港工程居多,所以係揾工個陣學一學,而家仲諗緊之後條路點行

中資果份同事全部大陸人唔慣啲企業文化
前途就2份差唔多 但工作內容嘅話中資會輕鬆啲

[member]想知你會唔會想用hf169番台灣？
我而家仲係台灣未番香港
諗緊去向好迷惘

原來仲有尼個渠道,sor,之前冇乜留意,好多野都估唔到,如果情況更差當然要走, 但尼4年我真係融入唔到當地生活,可能我比較宅,我當前目標係做左一年野先,先再決定去定留,定去其他地方,坦白講,台灣係工作同升學都不是首選........如果你唔似我咁硬頸,其實都可以用HF169 , 始終唔係護理相關好難meet target

哇四年都融入唔到 睇嚟巴打哩幾年過得有點辛苦
一齊加油💪🏻我都想再出國去其他地方闖
btw台灣人工真係太低 太難接受

人工低唔係最重要問題,有時連學習上都唔容許其他方法,你會見到將來就算可以留低都冇左動力

學習上即係點？
我係台灣四年 基本上都融入晒
但工作文化真係自覺唔適合 覺得佢地有啲排外
所以都冇乜大意慾係到番工

tw？

有冇師兄未揾到工

好多都話要經驗

應承咗份政府外判 但因為Wfh緊所以仲未有簽約消息等幾耐

in完都無offer n次已經in到心灰意冷

咩post?

好少人既Field 唔想自爆 係宜家唔開嘅地方

可能同行 所以問下啫

放完假 又要搵工了

連interview 都冇

可唔可以講多啲台灣嘅工作文化
諗緊過台灣讀master 再留喺台灣返工

你留tg？
我驚騎劫左樓主個post

喺度講啦 我諗樓主應該唔介意嘅

+1求分享 我都係諗住過去讀 master 搏下可唔可以留低係台灣 好似話尼緊草擬僑生 無薪金限制要搵40k台幣先可以留低

想裸辭又唔敢辭嘅上黎叫春放咗幾日假更加唔想做

我都係得果雞碎咁多夠食咩

真啊仲要唔做嘅話連雞碎都冇

+1

理解唔到點解啲人可以接受到一星期返五、六日工，朝九晚六咁嘅無意義生活

好想祼辭去享受生活

阿姐同我講當你有家庭負擔就會變咗你需要份工 無得唔做窮撚悲哀

家陣唔易轉工

頹到想裸辭搵hd 讀又轉唔到工 手頭呢份又少錢又冇乜野好

一樣想去讀it had

Hd*

想讀就讀啦 點都好過宜家

其實份工係做得開心嘅話，我又唔介意咁規律化

如果人工高/還可以嘅話 規律化係ok
人工低就就算係人事ok都好想走 利申就係我宜家

祼辭真係好大壓力，好似喺懸崖跳落去睇下會唔會跌死咁

變左係屋企發臭 見工見幾十次都冇offer又冇哂動力 又唔知要空幾耐 耐咗會變廢青

我就係最好既例子 7月裸辭發臭到依家

咩大學

但冇錢讀
要草多半年

唉我都 睇過某啲hd 兩年十幾萬 一係就搵啲短期既take 成本低啲又唔驚quit

原來要2倍人工真心勁難

台灣野雞

感覺而家畢業同沙士果陣畢業差唔多 不過沙士果陣個痛苦期短好多....
而家沒完沒了咁,講真唔好話F唔FG先,就算有經驗果D都比人炒啦....大家都一齊搵工既情況底下,FG真係慘上加慘

大家一齊加油

訓係床個腦自動開始loop搵唔到工點算
希望快啲搵到啦

讀hd有冇得借grant loan?
十幾皮去讀個taught master都得啦
我而家都讀緊啲短期diploma 不過好廢廢地咁

睇過係有 不過讀完又要諗係咪真係搵到食 taught master唔係要睇gpa咩 太高學歷嘅話會諗啲junior post公司係咪唔會考慮 讀緊就唔好諗 寫入cv搏入行姐唔得咪再搵啲free online course

短期怕讀完又係冇用

我諗住係比人睇你有心入行比機會自己
如果話要真係好專業果啲就梗係唔得
讀緊就唔好諗得唔得 填入cv先

我都係噉
日日做嘢都慢人幾拍噉

咁就唔算係大學生啦

理論上黎講係有個degree嘅，不過唔係間間私人公司都認咁解
依加都諗住讀返個HD了

Accept左一份工offer係咪最好即刻打去之前其他in左個啲同佢講withdraw返個application

係咪肯定接呢個offer?
一日未簽約一日都未有commitment
如果想要更好既offer就in多幾份再睇下點

係呀有一份係咁chur我交返working proof 我都唔知點同佢講我accept左另一份offer 好似撚緊佢咁 好怕比啲HR屌

你以後都唔會見到佢 怕咩
搵工梗係邊個offer好就accept架啦 就算簽好1st day都可以quit

留名

禮貌啲講就得

好啦

保住那一根

通常first in 完約耐會有sec in?

500人 TG GROUP

有興趣嘗試下地產歡迎入谷了解一下

2021 fg LM

(8大乞食科 g9g)

有時係街/商場都見到D三張幾野既人去做店鋪SALES
可能本身係做主管,坐OFFICE,間公司CUT人CUT到佢都要落鋪幫手

半年就要出貨？

公司請地盤文員
岩做既tg我

大家有冇留意procruit c？好似見冇乜人講咁

sleepinmorning

本來應該2020 grad
但defer 左, 而家驚5月考完試之後開始失業

2021 乞食語言科grad
都唔知可以搵到乜嘢工
之前有考慮過日資
但係日資好似好惡做兼人工低

20grad廢到而家
最近開始感到對屋企人唔住

新既一天留名

已resign轉hea工
等月尾走人

年尾都揾到西利

佢等人用掛

工程fresh grad(EE,EN MECH)可以考慮四大巨頭學徒

但係識外語係優勢 至少同一份工少啲人爭 未必間間日資都惡做嘅

有一份工Interview咗兩次
啱啱打嚟問我幾時番得工
係咪即係會請？
因為佢話有消息再打番我

循例問下姐

上面猝緊interview 數

邊行

咩係捽interview 數？

好撚癲 我有時都講少咗句唔該之類
好彩老細唔太care

邊行 有幾hea

有冇fg仲失業緊？
心中有冇想做邊行同埋最低人工係幾多？
利申2020非八大商科fg失業ing 冇特別目標同興趣

身邊有朋友喺日資做緊
見佢成日要OT又要參加應酬
人工都幾低下
但係自己唔做日資嘅話就冇乜選擇
我又唔想做公墓猿

我經驗係first in 佢覺得你ok會即時講sec in

獸醫都好專業下喎
巴打係讀呢方面 所以想搵返呢方面既工？

仲請唔請人？我都想搵份hea住做下先

公平d講，難發展係合理，本身都唔係專業。想發圍一定要進修，轉post，我估你做settlement，settlement係好難有大轉變

我有口頭offer, 但要等hr聯絡簽約，等好耐

RA 人工幾多？

我連幾時番工都未知

邊間既RA?

普遍大專

上個星期有verbal offer已即刻sd文件比佢， 但仲未有written offer or 簽約通知，好驚有變掛

據我所知，可以係13k起至19k, if fresh graduate

無人同我講過幾時簽得約當然想愈早愈好。我果份係九龍塘區某大學

好呀，祝各位順利

Settlement

你想做什麼有career path工作？

都比曬， 係差簽約

失業嘅玩轉美股頂住先啦。

求其買都升咁濟 琴晚個轉升得仲多過我正職

都要有本金先玩到

我都唔知
有得升下職有得進修下嗰類掛

Agree...都係一份工作經驗

sales operations assistant 12k返5日
點睇

返邊到

大西北返港島

唔好啦 車錢時間都蝕埋

以為係自己打，搵唔到自己想做咩但又要打住份工吊命個感覺真係好sad

頹廢左成半年，諗住返住先邊返邊揾
但得果12k

傻撚左

邊間

咪做住先，好過一蚊都冇
日日仲要洗錢 同CV 漸漸爛
邊番邊搵 搵到其他咪跳

星期六日D求職廣告係咪唔會更新

心很累

八大乞食科grad左一排，返緊panda，想攞更就攞好爽，今個星期返七日，下個星期返一日又得
但始終要搵正職，做文員分分鐘少錢過而家

而家大部份都home office
不過都會打去試下

有冇12月grad既人圍下爐
你地會等grad program定直接搵細公司
驚返左full-time就請唔到假interview

返港島好過返觀塘

返緊engine工
想quit
但又唔知返咩好

點解
工程喎，個個fg都爭住做，入到e行嘅都係叻仔叻女黎，捱下啦

邊行高撚到咁？

測量

但番得政府人工都唔低得去邊

Ha ea?

EO難到仆街指難考定難做？

唔經唔覺已經2021 希望呢個係2020 FG最後一個post

大家加油

巴打 你有消息未呢

未有啊 你有啦？

未 好驚佢唔要我

2020fg 黎緊轉工
人工減少少 依家做緊個份唔岩自己

讀master要想清楚，因為不單止是錢的問題，也牽涉時間（1-2年or above)、青春、職場上的機會問題 。
要讀的話，最好選一些專科（護士etc， 起薪比較好), 否則到時master 畢業也跟bachelor grad一樣，employer還是認為你是一張白紙。
當然，如果你讀master是為興趣、或者有經濟上支持、或者讀master對現時的職位升職有幫助，是可以的。

番左幾耐轉？

請咗我啦
8月搵到依家

恭喜邊行

唔等錢洗咪仲等下
搵下PT
19/20 FG?

唔係啊 佢已經請咗我啦
我20fg

Personal assistant

請問有冇人用開linkedin.
如果想補返一個以前嘅工作成就上去，應該點岀post先好

你講你自己個profile?就咁擺上去啫嘛

唔係呀我之前intern 自己湊到個客兼幫佢design埋個ad.
想岀個po上linkedin record下懶正能量咁

7個月左右

上星期五second in咗份工，佢話都想請我叫我下星期等hr電話，但係到而家都未收到電話
佢會唔會對個個都係咁講

應該係 依家你只可以等電話
但如果星期五都無打俾你 應該就無咩機了

唉搞到我好大期望，以為得咗唔使再搵工

因為我都試過類似情況 但最後無請
不過都唔係無機會嘅 佢都話想請你
所以唔好灰心

同我一樣搵緊工

我都係繼續send cv

不過呢個時勢好難轉
我都係好彩 祝巴打好運

期待你嘅好消息

2020ff 岩岩收到 offer 諗緊轉唔轉好
本身做緊公認好前途既行業 但覺得自己唔夠d人chur 又無fg friend日日好大壓力 但轉左又個前途又會唔同哂

最緊要唔好後悔
但你呢行咁殺食 我外行人睇緊係覺得係留返呢行好D啦
但辛苦得自己知 睇你自己

你想轉咩

突然諗起上個禮拜同屋企人嘈大交
發覺可能係返工嗰陣成日受氣 先會將啲情緒發洩落屋企人度
有一刻覺得好慚愧好內疚 返工嗰陣就唔敢當面屌鳩啲on9同事同on9客 到返屋企就變咗係鬧屋企人出氣
屋企人養到我咁大 有咩理由因為我返工嗰時嘅懦弱同無能就對佢地亂發脾氣
咁落去我遲早會同我口中嗰啲on9同事一樣 被返工嘅壓力搞到連自己原本嘅模樣都忘記

咁返工屌啲戇鳩客就得

但係連老細都on9

慘
真係失業又煩有工返又煩

有冇邊做邊考公務員?

唉 次次見完工 都覺得好煩 點解搵工可以咁困難

有嘢想問大家意見，

我依家有份閪工做住先，嚟緊有份工有得second in，佢約我下個禮拜second in。

我呢家份工係二、四WFH嘅，佢約我星期一in，我問佢星期二得唔得，跟住佢再問我星期三

大家點睇

Sorry for 1999。

補充下，我係今個禮拜已經SL咗，咁無理由個個禮拜請假

多謝巴打解答

今年開既新野？
往年好似冇聽過

諗緊報唔報好 但自問自己冇咩優勢 垃圾大學垃圾成績
巴打係想做bank既？

如果大機會有return
算搏得過

試咗先啦

多謝巴打 冇工 我都會辭
頂唔順個仆街老細

一定無，不過無工開可以去馬

如果係咁 當呢6 個月係騎牛揾馬

厲害！請問係咩background?

其實我唔知自己想做咩 有offer就試下咁解

三大商科 爛gpa

其實唔錯 論背景

好彩好多大公司都唔睇gpa係靠interview

收到offer啦

Yeah!!!恭喜你
一齊加油

Ibank係一個好好既起跑線
恭喜

恭喜

死啦，send極CV都冇回音。

𠵱家臨近新年都少咗opening，過咗新年可能好d

讀教育想轉行但俾份糧困死左自己
好唔想教書但除咗教書已經諗唔到有咩可以做

Hi我都係

新年之後就21fg都會一齊搵，睇怕到時仲難搞

巴打Apply左幾份，過多排睇怕pt都要apply

舊年市場咁差，佢開16k比你，已經算好。你知唔知舊年大把人減半薪

聽日第一日返工 大學RA 著咩衫好

兩個星期都有十幾廿份

Smart casual啦第一日

裇衫牛仔褲得唔得除左牛仔褲淨係得西褲

唔洗著得太formal

Okok

濕鳩mkt，完全無回音

利申已中伏，希望各位fg一齊快啲搵到好工

可唔可以分享多啲？有時見到都心郁郁想apply試下

返緊份好唔開心嘅pt
想認真搵份ft 但send哂cv都冇回音

差唔多宜架有份西工offer

有幾西？
我連offer都冇

大西北返港島training 萬頭返5日

*有機會要weekend返

遠撚到有冇13k

就係冇先西

咁你係諗住reject定照食？

諗住食住先但分分鐘車錢都蝕埋

返住搵囉
總好過好似我咁繼續做廢青 日日聽屋企人俾壓力

真日日係屋企好廢。。

勁夜訓之後又訓到勁晏另一半揾到錢個對比真係

有工啦
祝各位巴絲有offer

我仲未有消息... 打算星期五都冇就send email問問

我上星期3問都仲係話等hr approve...點解可以咁耐， 3 weeks already, 你有無keep住搵其他工？

冇 有keep住睇opening但冇嘢apply落手 咁大件事... 佢明明叫我1/2返工... 好擔心now.....

如果有番緊工，要1 month notice.....

痴撚線咁都做有幾等錢洗

聽日打去問下佢預計幾時出到份約同係咪2月1正式返工先 因為諗住佢應該唔反口同又真係冇工可以apply所以都係等返呢份工 冇後備方案

等你聽日上黎匯報我都好緊張呀， 每日都睇月曆計last day ， 想番新工

冇工返都1516緊

唔做，大把人做

萬頭即11000? 其他點西法?

等左幾耐先

here

大半年啦

咩工？

啱啱打咗去啦 佢話星期五會打電話比我約我下星期簽約 因為佢今日都未收到文件嘅 星期五應該就會收到 2月1準時返工

Congrats, 我都問下先

有份返6天工作既工，想reject，有冇咩得體大方藉口推

最簡單直接 有其他offer

thx bro，咁答應該最有禮貌了

想問問有冇申請boc trainee既收到interview?

巴打， 我都收到call了, 好感動！！

會email你

諗住睇吓有冇人收到 可以一齊傾下

我mkt send 10份先有得in 1 份

琴日in咗10分鐘就完 機會好似都唔大

介唔介意透露少少過程？tg傾都得 垃圾英文又唔熟銀行既野 好緊張

Ok呀 id:biscuitgor

五天工作是否must??

今日in左 20分鐘搞掂

加油！

多謝
都唔知見撚咗幾多份都冇offer

想問有冇手足簽咗又一城大學嗰啲抗疫基金post嘅1年約想知份約寫辭職要幾耐通知

請問依d位有幾多日al?

返工返到胃痛 依家入緊廠

咩事 份工壓力太大定健康問題

去換件零件掛

見工之後即刻打左？咁我諗機會都幾大掛 但係會唔會有second in果類就唔確定

介唔介意加個TG講吓流程？Tg : Cary44

係呀 見完就打比我 話打比咨詢人
咨詢人都同我講間機構聯絡左佢

有無人見boc trainee已經有offer 我星期一見

屌咁痴線唔好返啦
你係求其搵工做定點？咁閪會做得耐咩

見咗十幾份全部冇回音

send十幾份cv，全部無回音

好過俾假希望 份份in 到好似唔錯咁 又同你講好多公司野 又話會再打俾你 結果咩都冇

之前in過一份都類似，全公司加埋老世得4個人，interview個陣2個人加埋老世輪流in我，每次都要intro，又問埋晒啲差唔多既野。

份工番一至六 星期六又係輪流番，星期日有活動又都要番，清潔野一律新仔做，仲問我如果要番大陸做野隔離14日o唔ok，in到一半已經好想走人

都未必嘅，我都返過5.5
5.5 會令你星期六充實D，但心理會覺蝕左半日俾公司。
但最緊要係0.5係chur爆定係輕輕鬆鬆，多數要對客，做貿易，物流，舊產業先要埋個0.5

十幾份姐......繼續努力啦。

好過你真係有份工send 一百個email都無生意返黎

呢個真係嘥時間嘥心機

CLS點解可以咁閪 12k返六日仲要做埋清潔
唔使考慮啦

一定5日啦，5.5等於六日。放一日假會死，唔好信咩返工令人充實，除非你係天生工作狂

當年fg返過一個月六日工，放一日又輪迴六日。好彩當時有工可轉。

Workload大嗎？點解想走？我黎緊都番抗疫基金既工

睇人姐，有啲人星期六瞓黃朝百晏咪一樣浪費一日。

其實唔關工唔工作狂事，係關乎個0.5日點過

瞓半日覺點都開心過返半日工啦係咪呀

所以我係覺得睇人，可能星期一至五好chur 六瞓返夠本先去玩，咪5日工。
我而家返5日，但習慣左星期六早起，為左搵野消磨時間我覺得好煩，我唔太介意有5.5日俾我拉長嚟做，而且返工多女

歸根究底好睇工作環境加生活習慣，我有時覺得長短週無壞。但chur工又5.5真係交信再搵過算。

聽日終於有工見，不過自己興趣唔太，照見左先拎下經驗，好耐無見工，驚講到1999

In一份同你好似 office係咪喺九龍灣

加油

唔係係佐敦

其實見工見見埋埋都幾撚dum本
過左十幾次港島，次次都來回三十蚊

香港人真係好鐘意返工

覺得自己有就業恐懼症
正式返之前已經成日係度諗返果陣會點會點...

有幾西？

加油 等你good news

利申：我非專科fg 依家都叫有個offer係手

已經好過好多人...要試下咁諗。。。

絲打你都要加油啊！！

加油，辛苦你

一齊加油

2個月嗰d？

咪就係 其他clerk都應該唔少有高過呢個數

有無巴絲試過第一個月糧單都未有就拎份合約去申請信用卡

政府tender有標明聘用最低條件
Agency一定食到盡壓到最低價
你預得7日AL
Daily paid basis
i.e. sick leave 無糧出 再要你補張醫生紙
所以請一日病假好溶
7日AL最尾無用盡會換返錢 但得好少
Renewal contract every 6-9months
如果有cs fill位 / dept 無budget就會cut位

過來人曾經做過兩年當跳板 但過程好辛苦

黎緊轉工 由hea工轉去應該長做既工
驚緊 應該chur好多

你返曬7日啦，你橫掂都冇嘢做

有乜問題？

我見好多都寫住咩要一個月糧單 我暫時得份合約 申請左交左上去 想知大唔大機會成功喳

我過百份啦屌

唔返到唔會知
Interview 老闆應該會brief份工做乜
你太hea 諗下人地會唔會續約

返七日？ 大把人星期一至七都做緊野，利申我而家就係星期一至五正職六日副業。
講左係睇人習慣係鍾意包咬頸

之前暑假做奇X月餅工,朝10晚10,一個月放兩日,LUNCH冇得出去食,要食公司飯,簡直想死,抖啖氣都冇

其實見工我當揾人同我吹水,因為其他朋友唔係讀尼科好難係專業上有交流

其實最好有反5日,個兩個假其實係用泥讀書進修,人生不外乎係反工同讀書,完...

btw 5.5日個份近我少少同多1K , 但另一份係反5日少1K,遠少少,要多半個鐘車程,點簡

返多半日我寧願死

我朋友都話所有5.5日=6日,但而家咁的時勢,0 exp 都唔知做唔做好

而家好多都5.5/6長短週 有5日都大把人爭 未輪到fg..

其實唔使OT 可以準時收工,我唔介意反5.5日,可惜私人公司邊會唔使O

我寧願日日OT都唔想星期六返半日

唔係唔想O,係過左office hour 個腦好攰

Ching係咪今日in完 點 邊個dept. Compliance and Risk Management入面都有幾個dept

你20fg黎？

yes why

當去旅行

5.5個份有offer ,5日個份仲未有,而家15/16

有冇限幾時覆？
5.5都勉強做住先 好過返6日

邊份 我有幾份in緊

屌 BOC Trainee Compliance 人地個個無written收到bg check 我1:30鐘written仲到而家都無bg -.- 雖然我係當後路但係無理由唔俾

做住先,唔理了,唔掂就quit

可唔可以講下個written大概做咩

你係隔離po講到好似已經有offer咁
boc trainee即係6個月個個？

有Bg check果個係Citi Analyst 打黎果陣講曬人工咁 同埋唔想請通常唔會BG check .
Yes.

基本上有Bg check 就十拿九穩

咩背景咁勁有citi analyst
呢半年本身返緊咩工

廢J咁啱得咁喬咋
做audit狗 辛撚苦到

2nd tier? 咁搵到份citi analyst真係好撚好彩

純好奇呢啲同常offer會係幾多？

23K

其實唔係咁難 只要你識Excel, VBA, Python, MIS pass到個on99 難撚到仆街test 咁就得
利申個test 啱啱好Top15%過到骨

推下先
有冇人都等緊boc trainee offer/2nd in

上星期二first in, 等緊

唔係呀我係上星期一就in左

咁你有無BG check 邊個dept FCC？

佢上個星期四叫我send啲學歷同工作證明算唔算BG check??? 同埋佢in果陣無講咩dept 淨係講下話咩有成8條team咁

鍾高經？ 有無written

唔記得個名 有written呀果日做完先in
ching你去到邊個階段

一樣 係咪兩題

下 我無叫我sd 嘢 係咪GG...

係咪兩個男人

係咪加你入WhatsApp group interview? 係個Group叫你交文件？

想問下有冇人知boc trainee AL幾多 有咩benefit

你地what bg？ 同埋in compliance邊個dept?
FCC？ KYC？ STR？

Ching tg?

我都係上星期二first in

我都係啱啱見完 佢都話hr冇位
Ching係非hr不做？

我本身都係見有hr先 apply
都係答佢門面嘢話啱requirement都可以試下

有冇ching知道boc trainee人工大概幾多？

boc trainee 未有消息

繼續等

bg 都無？

有冇人報左Procruit 拎左offer?

有冇巴絲grad完走咗去做餐飲樓面

兼職就有

巴打有返FT?

有冇人做過sales operation assistant 係做咩

我終於由依個po畢業啦 已經返左三日工，不過份工老細都講明少chur 成條mkt team就得老細同我。希望過到試用期

未有工嘅各位加油，希望大家都搵到份好工

加油啊ching

有 20 fg 仲要得hd ，諗緊讀唔讀埋個degree

hd fg有20k,我都想搵到

建議讀埋，搵工選擇會多啲
依家大學fg都好難搵工，更何況係hd fg

讀埋當避一避世先

點解比人炒？

咁撚on9既

雖然叫做有嘢做但我都想黎圍下爐

之前一直搵唔到工，驚gap得太耐cv唔靚，見到政府啲抗疫工走左去做，12.9k，一年合約做文書。份工overall還好唔駛OT放Sat Sun，但真係一啲嘢都學唔到，人工又低而且做呢啲頹工驚CV唔好睇(我估同aco一樣咁頹或更甚)

屋企都唔算等我開飯，依加日日返工好似只係為個CV唔好gap咁耐咁有諗過辭但下一份又冇著落，唔辭日日為冇gaps返工又好冇意思，依加唔知點咁唔同真係要咁樣渾渾噩噩過一年⋯⋯

Aco人工都高啲 不過你呢份fg做住一年先又其實冇乜大問題嘅

想返返緊份12k 。。

怕CV唔靚仔，浪費完一年自身個value仲要下降咁

不過乞食科呢個境咩工都搵唔到，就算有degree都冇向左走向右走用IVE HD分分鐘都有用過我

你accept左果份港島閪工offer?

Ive/HD專科真係有用過乞食科degree
咁如果係fg 用一年返文書工 其實又未至於太差 你下份轉其他文職都叫有一年工作經驗呀 不過長做就麻麻啦

係不過調左去九龍灣
有巴士直到都方便，但人工真係比狗屌

其實唔太想做文職，不過好多都要工作經驗，除左文職都冇嘢好做一年後唔想做文職嘅話依加嘅工作經驗都冇用

以前啲fresh grad到底係點搵到工

有冇2020 fg返緊contract 工

你係想揾咩工呀

仲迷惘緊，唔知咩工有前途完全冇方向，總之一定唔係文職，依加見到咩field覺得ok嘅都apply下。

利申：晒銀紙

想返
想知搵咩方向？

有冇打算一路做住part time先

同你一樣 不過我21 fg 哂銀教育
但我實習完之後好怕教書 除左交職之外諗唔到自己可以塭咩工 好大壓力

依加做緊份合約文員，可能之後都盡量搵住合約或長工先，覺得pt 冇咁靚仔唔知點落 cv，除非係工作內容有意義嘅pt，不過我未想像到

利申：其實幾羨慕啲人打pt開心好多，不過自己唔敢，份CV本來已經夠樣衰

Does anyone hear about Blue Umbrella Limited? What is it ?

我反而想做合約，依家pt唔想做

教師算係條出路，晒銀紙唔做教師搵野做份份鐘仲大壓力

13k 5.5日返唔返好
九月應該讀返書就會辭，依加好猶豫

返住先
儲到錢可以交學費用、儲工作經驗
同上司講定先應該ok嘅，起碼唔好晒大家時間先

如果本身呢份工係合約工長過9月就唔好做，驚做唔夠指定日期要賠錢

Hr打黎問完一輪 價錢同工作我都話ok 話pass比隔離department ok先有得in

等左一日未有call 驚驚地

想問下boc trainee 收到background check email之後仲會唔會有second in?

I received too!

未啊 佢有打過嚟叫我交返少少野 之後都未有消息
Ching你呢？

我都係打嚟叫我補交cert同id card之後就未有消息

又要翻工

20fg係咪大部分都已經返緊工
而家反而係諗應唔應該辭工多啲

20fg 失業啊仆街

做咁短時間辭咗會唔會唔係咁好

唔經唔覺都返咗半年有多
份工冇乜前途 又對轉工冇幫助 繼續磨爛蓆好似冇乜意思

20fg十二月尾祼辭 抖左一個月
而家搵工搵到好大壓力

當經濟環境差起碼都$12000-$13000/per month，之後叫高個價都有難度。可能cv唔寫呢份工，最多話好耐都搵唔到心儀工作，直接叫$12000-$13000/per month就算。

11k 5日 你都要諗...
開始懷疑你假膠

我都想成件事係我假膠

辭工有幾難
除非屋企等住你個幾千蚊開飯
是但一份工都萬三以上啦

21 grad 非八大文科
完全想像唔到仲有幾個月就grad, 仲要未諗到番咩工好

我都係七八月先認真send多啲cv出去依家一樣好地地 唔好比過多壓力自己啦

其實讀文科去in HR嘅話會唔會請？intern 係做hr個範野，間公司算係香港個個人都識嘅公司 。但係睇啲job requirements 間間都寫要HR degree or equivalent 。依家咁嘅時勢，我驚再唔開始搵工嘅話畢業要做清潔。

Fg?

我諗keep住有openings嘅 我見呢度唔少fg做左幾個月工 然後轉新工 所以所謂嘅dream job offer可能都未必即刻出現 同埋你有hr intern experience 咁掂曬啦 冇hr degree咪照試左先囉 我當初都有諗hr呢行 但因為冇hr degree又冇work experience 所以係得一個interview 然後冇offer你機會率大好多呀

呢個post會唔會開到2022

唔好啦

唔該曬，聽你咁講我定好多 我上個sem仲讀左科hr, 但得一科幫助應該唔大。

唉做左一個月
好唔想做而家呢份

有冇IT Flesh grad 巴打要搵工
自己IT department 搵緊一個Business Analyst 幫手
不過係一年一年合約

上年9月開始番左份5日 13k+1k勤工 垃圾工好想走
但未搵到工又唔想裸辭 份工乜都無 有病假紙都扣人工
又無paid sick leave又無醫保

有時唔辭工都唔會的起心肝搵工
Fg辭工成本已經係最低 基本上求其搵一份都同你而家個價差唔多
就算失業一兩個月咪當休息下 fg又未有財政壓力 揀啱份工好過同一份工死做爛做啦

會請

我諗算大型既中資連鎖公司 唔講太多怕出事

財政壓力無 但有其他外在既壓力 屋企人等等既
自己遲讀書 見到中學既朋友已經35k 真係

35k邊行先 唔同行好難比嘅
有無專業技能？繼唔繼續讀書？

朋友讀it
我就乜專業技能都無 而家想轉搵TA既工
第時想做教畜

好唔開心
每日都想辭職
難搵工屋企又等住要錢
要死頂落去

我都係無paid sick leave

有無人知hkex post trade其實做啲咩

咁既話不如病住番工

讀PGDE?
加油

正常30日 最好check返份約

頂得順嘅話當儲一、兩年經驗先至轉工/裸辭

或者如果真係好頂唔順而又冇經濟壓力嘅話建議quit咗佢

我都係同你一樣情況，12k返五日銀行back office，contract工，乜福利都無，早排病左請假都要放no pay...
其實12k算唔算好低，有小小想裸辭搵過份

銀行contract工都咁低
走啦 呢啲工返咗都喊三聲

我都認真覺得走啦...雖然我唔係高人工 但12k真係太低
正常contract工應該高人工少少 因為無福利
雖然我都係無福利

我年尾grad 應該

有無人仲失業緊

一直番緊part time 完全唔知搵咩工好

19年fg想知今年畢業既工係咪多數都14-16k
有冇話唔好景人工又俾人壓
利申：果時fg都搵左好耐先有工返 大家唔好灰心 亦唔好貪快求其做住先 見過好多人開壞左個頭好難返轉頭

好似未有得apply🤔

有朋友20 有個23

Btp？有冇續約

Yes，續左，但眼見佢永續咁，都疊埋心水搵過份

巴打你都係btp?你會唔會續？

Yes ar，你fd就好
其實我條team係有人走左，佢suppose係要請人，但btp extend左，比曬理由佢平價續我，我打算搵過份算

Anyway 多謝你

間bank咁9，快走人
下份打算都係bank?見好少opening

樣樣都有報，有bank就做bank，有其他offer就做其他

咩dept

20grad仲未揾工
廢咗半年覺得好爽 但最近開始有罪惡感

點做到 巴打屋企好有錢？
5月完sem到而家都就嚟一年喇喎

冇咩錢
不過純粹仲讀緊書嗰陣都算幾勤力返pt
然後呢年又冇幾可會洗好多錢

同你一樣情況呀巴打
但而家見身邊啲人搵哂工，自己就開始有啲心急

我見仲夠錢洗 屋企人又唔催我返工
就日日係屋企廢
但最近都開始洗得7788 同時又開始好內疚
但真係好enjoy廢人生活

Aco要2年後啦

你返左工就會好掛住可以日日做自己嘢嘅日子 我依家就係咁

可能好快揾到工呢 you never know

Dept就唔講啦 一講就自爆
Corp banking囉

應該算易搵其他bank？

好多Bank依家都freeze曬headcount